\begin{thebibliography}{100}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

\bibitem{Bevington}
\book{Philip~R.~Bevington, D.~Keith~Robinson}
{Data Reduction and Error Analysis for the Physical Sciences}
{McGraw~Hill, Third Edition, 2003}

\bibitem{DelPrete}
\pbook{Tarcisio~Del~Prete}
{Methods of Statistical Data Analysis in High Energy Physics}
{http://www.pi.infn.it/atlas/documenti/note/statistica.ps.gz}

\bibitem{Taylor}
\book{John~R.~Taylor}
{Introduzione all'analisi degli errori}
{Zanichelli Editore, Seconda Edizione, 2000}

\bibitem{Loreti}
\pbook{Maurizio~Loreti}
{Teoria degli errori e fondamenti di statistica (introduzione alla fisica
sperimentale)}
{http://wwwcdf.pd.infn.it/labo/INDEX.html}

\bibitem{Brownlee}
\book{Kenneth~A.~Brownlee}
{Statistical theory and methodology in science and engineering}
{Wiley publications in applied statistics, Second Edition, 1984}

\bibitem{Cramer}
\book{Harald~Cramer}
{Mathematical Methods of Statistics}
{Princeton University Press, Paperback Edition, 1999}

\bibitem{Arley}
\book{Niels~Arley, K.~Rander~Buch}
{Introduction to the theory of probability and statistics}
{Wiley~\&~Sons, 1950}

\bibitem{Kyker}
\article{Granvil~C.~Kyker Jr.}
{Am. J. Phys. 51 (9), 852 (1983)}

\bibitem{McGovern}
\article{Wayne~E.~McGovern}
{Am. J. Phys. 60 (10), 943 (1992)}

\bibitem{Lafleur}
\book{M.~S.~Lafleur, P.~F.~Hinrichsen, P.~C.~Landry, R.~B.~Moore}
{The Poisson Distribution}
{Physics Teacher 10, 314 (1972)}

\bibitem{McCormick}
\book{John.~M.~Mc~Cormick, Mario~G.~Salvadori}
{Numerical Methods in Fortran}
{Prentice-Hall, 1964}

\bibitem{Linux1}
\pbook{Lars~Wirzenius}
{Guida dell'amministratore di sistema \linux}
{ftp://ftp.pluto.it/pub/pluto/ildp/guide/sag/sag.pdf}

\bibitem{Linux2}
\pbook{Larry~Greenfield}
{\linux\ guida dell'utente}
{ftp://ftp.pluto.it/pub/pluto/ildp/guide/Guida-Utente/Guida-Utente.pdf}

\bibitem{latex-homepage}
\homepage{Home page di \LaTeX}
{http://www.latex-project.org}

\bibitem{guit}
\homepage{Home page del Gruppo utilizzatori Italiani di \TeX}
{http://www.guit.sssup.it}

\bibitem{LaTeX}
\pbook{Marc~Baudoin}
{Impara {\LaTeX}! (\ldots e mettilo da parte)}
{http://www.mat.uniroma1.it/centro-calcolo/manuali/impara\_latex.pdf}

\bibitem{LaTeXNSS}
\pbook{Tobias~Oetiker}
{The Not So Short Introduction to \LaTeX2e}
{http://www.ctan.org/tex-archive/info/lshort/english/lshort.pdf}

\bibitem{LaTeXSym}
\pbook{Scott~Pakin}
{The Comprehensive \LaTeX\ Symbol List}
{www.ctan.org/tex-archive/info/symbols/comprehensive/symbols-a4.pdf}

\bibitem{gnuplot-homepage}
\homepage{Home page di \gnuplot}
{http://www.gnuplot.info}

\bibitem{scilab-homepage}
\homepage{Home page di scilab}
{http://www.scilab.org}

\bibitem{sourceforge-homepage}
\homepage{Home page di sourceforge}
{http://sourceforge.net}

\bibitem{gnu-homepage}
\homepage{Home page di {\sc gnu} ({\sc gnu}'s Not Unix)}
{http://www.gnu.org}

\bibitem{pyhton-homepage}
\homepage{Home page di python}
{http://www.python.org}

\end{thebibliography}

\caution{Tutti i link a pagine web contenuti tra le indicazioni bibliografiche
erano correttamente funzionanti la mattina del 14 Agosto 2007.}
